\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.8\textwidth]{imagens/trafo.png}
    \caption{Transformador monofásico}
    \label{fig:trafo}
\end{figure}

Podemos obter o fluxo magnético no primário utilizando a lei de Faraday, dada uma tensão ${V_{p}}$ no primário.
\begin{equation}
    v_{p}(t) = -N_{p}\int_{S}\frac{dB}{dt}\cdot ds = -N_{p}\frac{d\phi}{dt}
\end{equation}

Se assumirmos que não há dispersão, todo fluxo gerado pelo enrolamento primário envolverá as bobinas do enrolamento secundário, temos que:
\begin{equation}
    v_{s}(t) = -N_{s}\frac{d\phi}{dt}
\end{equation}
Ao manipular (1) e (2) temos que:
\begin{equation}
    -\frac{d\phi}{dt} = \frac{v_{p}(t)}{N_{p}} = \frac{v_{s}(t)}{N_{s}}
\end{equation}
Assim obtemos a relação entre as tensões de um transformador:
\begin{equation}
    \frac{v_{p}(t)}{v_{s}(t)} = \frac{N_{p}}{N_{s}} = \alpha
\end{equation}
Por se tratar de um transformador ideal, podemos assumir que não há perda, logo a potência fornecida no primário será igual a potência disponibilizada pelo enrolamento secundário, ou seja:
\begin{equation}
    p_{p}(t) = p_{s}(t)
\end{equation}

\begin{equation}
    v_{p}(t)i_{p}(t)=v_{s}(t)i_{s}(t)
\end{equation}

\qquad A razão entre as correntes no primário e secundário é dada em função da relação de transformação $\alpha$ pode ser obtida ao manipular (6) e (4)
\begin{equation}
    \frac{i_{p}(t)}{i_{s}(t)} = \frac{v_{s}(t)}{v_{p}(t)} = \frac{N_{s}}{N_{p}} = \frac{1}{\alpha}
\end{equation}
\begin{equation}
    i_{p}(t) = \frac{i_{s}(t)}{\alpha}
\end{equation}


Com as relações acima, podemos avaliar uma carga no secundário por meio de um circuito equivalente apenas no primário.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{imagens/carga2}
    \caption{Circuito com carga no secundário}
    \label{fig:carga2}
\end{figure}

Sabemos que as impedâncias no primário e secundário são:
\begin{equation}
    Z_{p} = \frac{\bar{V_{p}}}{\bar{I_{p}}}
    \qquad\mathrm{ e }\qquad
    Z_{s} = \frac{\bar{V_{s}}}{\bar{I_{s}}}
\end{equation}

Ao manipular as equações (7), (8) e (9), podemos obter a seguinte relação:
\begin{equation}
    Z_{p} = \frac{\bar{V_{p}}}{\bar{I_{p}}} = \frac{\alpha\bar{V_{s}}}{   \frac{\bar{I_{s}}}{\alpha}} = \alpha^2\frac{\bar{V_{s}}}{\bar{I_{s}}} = \alpha^2Z_{s}
\end{equation}

Assim, podemos reconstruir o circuito da figura 2 da seguinte maneira:
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.3\textwidth]{imagens/carga1}
    \caption{Circuito equivalente com a carga do secundário}
    \label{fig:carga1}
\end{figure}
